2019政務主任投考人數急跌兩成

政府五大主要職系包括向被視為「高官搖籃」的政務主任（AO）、二級行政主任（EO）等空缺招聘，向來爭崩頭，但在持續半年仍未見退潮的反修例風暴下，本報獲悉，本年度申請政務主任職系人數大跌兩成，少了三千人，平均僅二百六十七人爭一席位；二級行政主任職系申請人數亦大減四千或跌一成八，平均逾百人爭一席位，連同二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任、二級運輸主任職位的申請者數目全告向下。AO及EO職位申請人數更創「佔中」年後新低。有學者分析，政府長期形象低落、無所作為，加上反修例事件出現大抗爭有一定影響，已敲響警號。

政府在九月中展開二〇一九至二〇年度招聘政務主任、二級行政主任、二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任及二級運輸主任的工作，共二百七十八個空缺，持大學學位或應屆畢業生符最低申請門檻，十月四日已截止申請。其中在政府架構內被視為「天之驕子」的政務主任，負責制訂及推行公共政策，起薪點由五萬多元至逾十萬元，向受精英大學生歡迎，今年度目標招募四十五人；二級行政主任的起薪點逾三萬元至五萬多元，目標招募多達一百八十人。

本報取得公務員事務局最新數據顯示，今年度申請政務主任職系者有一萬二千人，較一八/一九年度大減三千人，跌幅達兩成，平均二百六十七人爭一席位。二級行政主任職系申請人數一向較政務主任職系多，亦由上年度的二萬三千人，到今年度大減四千人，至共一萬九千人申請，跌一成八，平均一百零六人爭一席位。

至於入職要求相對上兩者寬鬆的二級助理勞工事務主任、二級助理貿易主任及二級運輸主任職位，分別有一萬七千人、一萬六千人及一萬二千人申請，平均八百五十人、四千人及四百一十四人爭一席位。

本報再對比近年五大主要職系申請情況，發現當社會出現重大事故，申請人數即下跌。例如一四年社會出現大規模「佔領行動」，由中環蔓延至銅鑼灣、旺角，其中政務主任、二級行政主任職系的申請人數，分別較一三/一四年度減少四千人及六千人，跌幅均逾兩成三，至一五/一六年兩者申請人數再下降，直至一六至一七年才顯著反彈，不過，此後申請人數亦再度回落，今年度更為「佔中」年後的新低。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受本報查詢時分析，不但是新入職申請的，政務主任流失率近來亦高，「在高位的亦請辭，與政府長期自我形象低落、士氣低落，無所作為有關，考入去政府又點？一樣無所作為。」

他相信，反修例事件對申請有關職位意欲有一定影響，造成心理阻礙，「是有警號，政府形象低落、無所作為已是長期現象，社會有大抗爭，令情況更差。」

在反修例下，曾有一批政務主任及行政主任在網上發出匿名聯署，要求政府正視問題，重建互信，及成立獨立調查委員會等。

得兩成

精神有位考

最top果班其他路數 咪俾廢少少果班爭

機會黎啦

公務員事務局局長聶德權今日（31日）與參加政務職系暑期實習計劃的大學生見面。聶德權表示，新一輪政務主任招聘將於九月中展開，他鼓勵有志服務社會和市民大眾的同學積極投考政府職位，包括政務主任，運用他們的知識、智慧及才幹貢獻社會。

聶德權表示，公務員事務局推行政務職系暑期實習計劃多年，今年實習名額增至八十五名，是歷年最多，他指實習計劃讓更多有志成為政務主任的大學生加深對政務職系的了解，以及汲取在政府工作的實際經驗，有助他們為未來事業發展作出更好的規劃。

聶德權提到，政務主任在政府擔當重要角色，定期被調派到各決策局和部門，應付不同範疇工作，包括協助制定公共政策、管理部門運作、統籌和監察各項施政計劃。聶德權指，近年來社會環境不斷變遷，特別在過去一年多，香港社會面對前所未有的挑戰。縱然如此，公務員尤其是政務主任作為政府的中流砥柱，是施政的主要推動者。

政府每年都會為大專學生舉辦暑期實習計劃，讓學生有機會體驗各政府部門的工作，今年暑假即將結束，公務員事務局局長聶德權今日（18日）與參與政府部門實習計劃的非華裔學生見面，了解他們的學習體驗，並鼓勵他們投入職場前，努力裝備自己，以迎接未來的挑戰。

聶德權表示，鑑於去年的試點計劃反應正面，公務員事務局今年除了邀請更多本地高等院校參與這項專為非華裔學生而設的實習計劃，更將實習名額倍增，讓更多非華裔學生有機會在政府部門實習，獲取工作經驗，為日後就業做好準備。

聶德權期望，參與實習計劃的學生能夠透過這次學習過程，認識和體驗政府在不同範疇為非華裔人士提供公共服務的相關工作。

2019年12月02日 星島日報

why post old news?

舊年AO 少20%人去考
警察反而多咗

有料做ao既出去私人市場都唔會差啦

有料個班大把機會
做ibank好過

的確 家下嘅時勢 搵外資公司好過
有事可以隨時走